---
title: >-
    بخش ۴۲ - اگر نظاره از خود رفتگی آرد حجاب اولی
---
# بخش ۴۲ - اگر نظاره از خود رفتگی آرد حجاب اولی

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>اگر نظاره از خود رفتگی آرد حجاب اولی</p></div>
<div class="m2"><p>نگیرد با من این سودا بها از بس گران خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سخن بی پرده گو با ما شد آن روز کم آمیزی</p></div>
<div class="m2"><p>که می گفتند تو ما را چنین خواهی چنان خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نگاه بی ادب زد رخنه ها در چرخ مینائی</p></div>
<div class="m2"><p>دگر عالم بنا کن گر حجابی درمیان خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چنان خود را نگه داری که با این بی نیازی ها</p></div>
<div class="m2"><p>شهادت بر وجود خود ز خون دوستان خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مقام بندگی دیگر مقام عاشقی دیگر</p></div>
<div class="m2"><p>ز نوری سجده میخواهی ز خاکی بیش از آن خواهی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مس خامی که دارم از محبت کیمیا سازم</p></div>
<div class="m2"><p>که فردا چون رسم پیش تو از من ارمغان خواهی</p></div></div>